%表題   ETC 便利な道具たち
%
%履歴
%\Drireki{
%         91/09/05 林  祥介
%         91/03/27 沼口  敦
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%        }
%
%\Dchapter{\LaTeX マクロライブラリ}

\section{Dfloat.sty}
%\label{texsty.Dfloat}

\subsection{概要}

{\tt Dfloat.sty}は, {\tt figure,table}環境のパラメータを
変更するものである.
これらの環境の制限をゆるめ,
図表が後ろのページに飛んでいってしまうことを防ぐ.
ユーザが呼び出して使うコマンドはない.
このファイルの中で指定しているパラメータの値は
必ずしも最良のものではないことに注意されたい.
